\begin{theorem}[о мере подграфика]\thmslashn
	
	$(X, \mathcal{A}, \mu)$ -- пространство с $\sigma$-конечной мерой.
	
	$f\;:\; X \to \overline{\R}, \;\; f\ge 0$
		
	$m = \mu \times \lambda_1$. Тогда
	
	$f$ -- измерима в широком смысле $\iff \mathcal{P}_f$ измерим относительно $m$.
	
	И если это так, что
	
	$m \mathcal{P}_f = \int\limits_X f\,d\mu$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	``$\implies$'' -- лемма
	
	``$\Longleftarrow$''
	
	$(\mathcal{P}_f)_x = \begin{cases}
	[0, f(x)] & \text{ если } f(x) \ne + \infty\\
	[0, +\infty) & \text{ если } f(x) = + \infty
	
	\end{cases}$
	
	$\lambda_1(\mathcal{P}_f)_x = f(x)$
	
	Получили, что $f$ измерима в широком смысле (принцип Кавальери)
	
	$m \mathcal{P}_f = \int\limits_X \lambda_1 (\mathcal{P}_f)_x \,d\mu = \int\limits_X f\,d \mu$
\end{proof}

\begin{theorem}[Тонелли]\thmslashn
	
	$(X, \mathcal{A}, \mu)$ и $(Y, \mathcal{B}, \nu)$ -- пространства с полными $\sigma$-конечными мерами.
	
	$m = \mu \times \nu$ и $f \ge 0$ измерима относительно $m$. $f \;\;:\;\;X\times Y \to\overline{\R}$
	
	\begin{enumerate}
		\item $f_x(y):= f(x, y)$ -- измерима относительно $\nu$ в широком смысле при почти всех $x \in X$
		
		\item $\phi(x) = \int\limits_Y f_x \,d\nu $ -- измерима в широком смысле.
		
		\item $\int\limits_{X\times Y} f\,d m = \int\limits_X \phi \,d\mu = \int\limits_X (\int\limits_Y f(x,y) \,d\nu(y)) \,d\mu(x)$
	\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}[{Шаг }1.]
		\item $f = \mathbb{1}_C$
		
		$f_x(y) = \mathbb{1}_{C_x}$
		
		$\int\limits_Y f_x\,d\nu = \int\limits_Y \mathbb{1}_{C_x} \,d\nu = \nu C_x$
		
		По принципу Кавельери $C_x$ измерима при почти всех $x$.
		
		$\phi(x) = \nu C_x$ -- измерима в широком смысле. 
		
		$\int\limits_{X\times Y} f \,d m = mC = \int\limits_X \nu C_x \,d\mu = \int\limits_X (\int\limits_Y f(x,y) \,d\nu) \,d\mu$
		
		Получили, что если функция характеристическая, то по принципу Кавельери все ок.
		
		\item Если $f$ -- простая. Просто по линейности.
		
		\item Если $f\ge 0$ измерима относительно $m$.
		
		Тогда возьмем $f_n$ -- простые, $f_n \le f_{n+1}$ и $f_n \underset{\text{поточечно}}{\to} f$
		
		$(f_n)_x(y)$ -- измерима при почти всех $x$.
		
		$\phi_n(x) := \int\limits_Y (f_n)_x \,d\nu$ -- измерима в широком смысле.
		
		$\int\limits_{X \times Y} f_n \,d m = \int\limits_X \phi_n \,d\mu$
		
		$(f_n)_x \to f_x \implies f_x$ -- измерима.
		
		$(f_n)_x$ -- монотонно возрастают и неотрицательны.
		
		$\lim\limits_{n \to \infty} \phi_n(x) = \lim\limits_{n \to \infty} \int\limits_Y (f_n)_x \,d\nu = \int\limits_Y f_x \,d\nu =: \phi(x)$
		
		$\implies \phi(x)$ измерима в широком смысле.
		
		$(f_n)_x \le (f_{n+1})_x \implies \phi_n(x) = \int\limits_Y (f_n)_x \,d\nu \le \int\limits_Y(f_{n+1})_x \,d\nu = \phi_{n+1}(x)$
		
		$\phi_n \ge 0$, монотонно возрастают и $\phi_n \to \phi$
		
		$\int\limits_X \phi_n \,d\mu = \int\limits_{X\times Y} f_n \,d m$
		
		$\int\limits_X \phi \,d\mu = \lim\limits_{n\to \infty} \int\limits_X \phi_n \,d\mu = \lim\limits_{n\to \infty} \int\limits_{X\times Y} f_n \,d m = \int\limits_{X\times Y} f\, dm$
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{theorem}[Фубини]\thmslashn
	
		$(X, \mathcal{A}, \mu)$ и $(Y, \mathcal{B}, \nu)$ -- пространства с полными $\sigma$-конечными мерами.
		
		$m = \mu \times \nu$ и $f \;\;:\;\;X\times Y \to\overline{\R}$ -- суммируема
		
		Тогда
		
		\begin{enumerate}
			\item $f_x(y):= f(x, y)$ -- суммируема при почти всех $x \in X$
			
			\item $\phi(x) = \int\limits_Y f_x \,d\nu $ -- суммируема в широком смысле.
			
			\item $\int\limits_{X\times Y} f\,d m = \int\limits_X \phi \,d\mu = \int\limits_X (\int\limits_Y f(x,y) \,d\nu(y)) \,d\mu(x)$
		\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$f = f_+ - f_-,\;\; f_+$ и $f_- \ge 0$
	
	Применим теорему Тонелли для $f_+$ и $f_-$.
	
	$\int\limits_{X\times Y}f_{\pm} \,d m= \int\limits_X(\int\limits_Y f_{\pm} (x,y) \,d\nu(y))\,d\mu(x)$
	
	Оба $\int$ конечны. Поэтому можем вычесть и получить равенство для $f$.
	
	Суммируемость $\phi(x) \;:\; \phi_{\pm}(x) = \int\limits_Y (f_{\pm})_x \,d\nu$
	
	$+\infty > \int\limits_{X\times Y} f_{\pm} \,d m = \int\limits_X \phi_{\pm} \,d\mu \implies \phi_+$ и $\phi_-$ суммируемы.
	
	$\phi(x) = \int\limits_Y f_x \,d\nu = \int\limits_Y (f_+)_x \,d\nu - \int\limits_Y (f_-)_x \,d\nu = \phi_+(x) - \phi_-(x)$
	
	-- суммируема как разность суммируемых.
	
	Покажем суммируемость $f_x(y)$ при почти всех $x$.
	
	$\int\limits_Y (f_{\pm})_x \,d\nu = \phi_{\pm} (x)$ -- суммируемы $\implies$ почти везде конечны.
	
	$\implies $ при почти всех $x\;\;\;\int\limits_Y(f_{\pm})_x \,d\nu$ конечны $\implies \int\limits_Y((f_+)_x + (f_-)_x) \,d\nu$ -- конечно при почти всех $x$.
	
	$\implies f_x$ суммируема при почти всех $x$.
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	$(X, \mathcal{A}, \mu), (Y, \mathcal{B}, \nu)$ -- пространства с полными $\sigma$-конечными мерами.
	
	$f \;\;:\;\; X \to \overline{\R},\;\; g\;\;:\;\; Y \to \overline{\R}$ -- суммируемы.
	
	И $h(x,y):= f(x)\cdot g(y) \;\;\; m = \mu \times \nu$
	
	Тогда $h$ суммируема относительно $m$ и
	
	$\int\limits_{X\times Y} h\,dm = \int\limits_X f\,d\mu \cdot \int\limits_Y g\,d\nu$
\end{consequence}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$\abs{h(x,y)} = \abs{f(x)} \cdot \abs{g(y)}$
	
	Тогда по теореме Тонелли
	
	$\int\limits_{X\times Y} \abs{h(x,y)} \,d m= \int\limits_X (\int\limits_Y \abs{f(x)} \cdot \abs{g(y)} \,d\nu(y)) \,d\mu(x) = \int\limits_X \abs{f(x)} \cdot (\int\limits_Y \abs{g(y)} \,d\nu(y)) \,d\mu(x) =\\= \int\limits_Y \abs{g(y)} \,d\nu(y) \cdot \int\limits_X \abs{f(x)} \,d\mu(x)$
	
	Т.к. $f$ и $g$ суммируемы, то оба полученных интеграла конечны и $h$ суммируема. А раз так, то можем сделать ровно то же, но без модулей. 
	
	$\implies$ по теореме Фубини $\int\limits_{X\times Y} h(x,y) \,d m = \int\limits_X (\int\limits_Y f(x) \cdot g(y) \,d\nu(y)) \,d\mu(x) = ...$
\end{proof}

\begin{remark}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item По теореме Фубини, если $f(x,y)$ -- суммируема относительно $\mu \times \nu$, то
		
		$\int\limits_X(\int\limits_Y f(x,y) \,d\nu(y)) \,d\mu(x) = \int\limits_{X\times Y} f \,d(\mu\times \nu) = \int\limits_Y(\int\limits_X f(x,y) \,d\mu(x))\,d\nu(y)$
		
		Можно ли заменить суммируемость $f$ конечностью левого и(или) правого интеграла?
		
		или конечностью $\int\limits_X\abs{\int\limits_Y f(x,y) \,d\nu(y)} \,d\mu(x)$ и аналогично...
		
		
		Ответ на все -- нельзя. Этих условий не хватает даже для того, чтобы левый интеграл оказался равен правому.
		
		Мораль -- без суммируемости все плохо.
	\end{enumerate}
\end{remark}

\begin{example}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $f(x,y) = \frac{x^2 - y^2}{(x^2+y^2)^2} \;\;\; g(x,y) = \frac{2xy}{(x^2+ y^2)^2}$
		
		Все будем считать на $[-1,1]^2$
		
		Функции $f$ и $g$ не суммируемы на $[-1,1]^2$.
		
		Повторные интегралы от $g$ равны $0$.
		
		Повторные интегралы от $f$ противоположны по знаку.
		
		$\int\limits_{-1}^1 \int\limits_{-1}^{1} \frac{2xy}{(x^2 + y^2)^2} \,dx\,dy = \int\limits_{-1}^{1} 0 \,d y$ (т.к. внутренняя функция нечетная)
		
		$\int\limits_{-1}^1 \int\limits_{-1}^{1} \frac{\abs{2xy}}{(x^2 + y^2)^2} \,dx\,dy = 4\int\limits_{0}^1 \int\limits_{0}^{1} \frac{2xy}{(x^2 + y^2)^2} \,dx\,dy = 4 \int\limits_0^1 - \frac{y}{x^2 + y^2}\Big|_{x=0}^{x=1}\,dy =\\=
		4\int\limits_0^1 (\frac1y - \frac{y}{1+y^2}) \,d y = 4 (\ln y - \frac12 \ln(1 + y^2)) \Big|_0^1 = +\infty$
	\end{enumerate}
\end{example}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$(X, \mathcal{A}, \mu)$ -- пространство с $\sigma$-конечной мерой.
	
	$f \;\;:\;\; X \to \overline{\R}$ измеримая. Тогда
	
	$\int\limits_X \abs{f} \,d\mu = \int\limits_0^{+\infty} \mu X \{\abs{f} \ge t  \} \,d\lambda_1(t)$
	
\end{theorem}

\begin{remark}\thmslashn
	
	Интеграл, который написан справа -- Римановский.
	
	$\mu X\{\abs{f} \ge t \}$ -- монотонно убывает. А значит, у нее не более, чем счетное число точек разрыва.
	
	Для интегрируемости по Риману этого хватает.
\end{remark}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$m = \mu \times \lambda_1$
	
	$\int\limits_X \abs{f} \,d \mu = m \mathcal{P}_{\abs{f}} = \int\limits_{X\times [0, +\infty)} \mathbb{1}_{\mathcal{P}_{\abs{f}}} \,d m \underset{\text{по т. Тонелли}}{=}
	\int\limits_{[0, +\infty)} (\int\limits_X \mathbb{1}_{\mathcal{P}_{\abs{f}}} (x,t) \,d\mu(x)) \,d\lambda_1(t) \color{red} = \color{black}$
	
	Заметим, что $ \mathbb{1}_{\mathcal{P}_{\abs{f}}} = 1 $, если $\abs{f(x)} \ge t$
	
	$\color{red}=\color{black} \int\limits_{[0, +\infty)} \mu X \{\abs{f} \ge t  \} \,d\lambda_1(t)$
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item В условии теоремы
		
		
		$\int\limits_X \abs{f}^p \,d\mu = p \int\limits_{0}^{+\infty} t^{p-1} \mu X\{\abs{f} \ge t  \} \,d\lambda_1 (t)$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$\int\limits_x \abs{f}^p \,d\mu = \int\limits_0^{\infty} \mu X\{\abs{f}^p \ge t \} \,d\lambda_1(t) = \int\limits_{0}^{+\infty} \mu X\{\abs{f} \ge t^{\frac1p} \} \, dt \underset{\substack{\text{замена} \\\text{переменной}}}{=} \int\limits_0^{+\infty}\mu X\{\abs{f} \ge s \} \,d (s^p) =\\= \int\limits_0^{\infty} p s^{p-1} \mu X\{\abs{f} \ge s\} \, ds$
		\end{proof}
		
		\item Как в теореме, так и в следствии 1 можно написать $\mu X\{\abs{f} > t \}$  вместо $\mu X\{\abs{f} \ge t \}$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$F(t) := \mu X\{\abs{f} \ge t \}$ -- монотонная функция.
			
			$X\{\abs{f} > t \} = \bigcup\limits_{n=1}^{\infty} X\{\abs{f} \ge t + \frac1n \}$
			
			$\implies \mu X\{\abs{f} > t \} = \lim\limits_{n \to \infty} \mu X\{\abs{f} \ge t + \frac1n \} = \lim\limits_{n\to\infty} F(t + \frac1n) = \lim\limits_{s \to t+} F(s) = F(t)$ при почти всех $t$.
		\end{proof}
	\end{enumerate}
\end{consequence}